（學術討論）油漆種類分析 （聽完屋企人講油漆學問，搞到我好想入行呀）

由於屋企有人係油漆師父想睇下有冇行家一齊交流下

磁漆
有分為油性 同 水性
有小小火水成份製成，所以磁漆係臭到仆街，亦都因為所以較為搶火 ，真係要好小心處理，盡量遠來火種。
如果係油性係非常難洗得甩 ，水性就較客易清理，如果師父唔小心件衫接觸到油性磁漆整污糟左，真係可以唔洗要。另外磁漆腐蝕性較低 ，細個屋企人會係個氣球畫公仔哄我開心。諗起都覺得好溫暖。

手掃漆
極快乾 基本油上去一陣就會乾 ， 乾咗唔會搶火 ，但係未乾仲係水狀狀況，極搶火。師父用千萬唔可以接觸到火種。腐蝕性都較強，所以可能因為咁屋企人唔用呢種油漆畫氣球比我。

乳膠漆
其實同水冇咩分別客易洗 ，腐蝕性低 ，唔會搶火好適合一般家庭係屋企用來補下油用。

岩岩同完屋企人傾完計，原來做油漆都有分好大學問。搞到我都想入行做。不過我屋企人都係粗人一個同老師傅，所以都未必樣樣都講得原全正確。期待其他油漆師傅指點

善心打破零回覆

想入行做裝修, 請問有冇途徑?
巴打有冇咩建議
一般黎講 幾錢一工?

其實我都唔係好識,好似都係多數跟師傅做
我屋企有時會請人$800/日,但當然師傅價就唔同啦

自推一下

自推兩下

自推四下

好

我無野講

自推多一下

油牆用邊隻油？
牆身有D崩花想整整佢

我無嘢講。

唔好意思，阻一阻你。
[急救人入]野餐急救檢討

推

屋企間左木牆 應該用邊隻會好d

突發！！！！ ] 荷蘭首都大學、意大利米蘭街頭 分別驚見 林鄭壽終正寢 街招！！！！！！

海外手足 / 準備去旅行既 print定幫手貼